疫下疑早為裁員鋪路，國泰貴賓室炒60員工

因管理不善而從全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空及國泰港龍明言不會申請保就業計劃第二期補貼，疑為裁員鋪路，惟有國泰貴賓室員工早已於今年4月遭解僱，連他在內最少一半員工約60人被裁，反映裁員早已埋下伏線。該員工失業逾5個月，質疑國泰航空在面臨營運困難下，先向貴賓室員工開刀，只好中年轉行。國泰貴賓室服務外判予公司索迪斯，該公司表示，在港業務受疫情直接衝擊，在現時困境中已用最大努力保障員工。

國泰現時在香港國際機場的一號客運大樓，設有多間貴賓室，分為頭等及商務，均由第三方服務供應商索迪斯負責營運。受新冠肺炎疫情影響，航空業面臨半停擺，航班升降量大減，令貴賓室的使用量因而大跌。49歲的鄭先生投身飲食業廿載，任職貴賓室行政副總廚半年多，月薪約3萬5千元，惟4月遭解僱，公司未有解釋原因，連他在內有約60人在被要求放無薪假後，陸續被裁走。

鄭嘆謂，一家四口每月開支達3至4萬元，現依靠太太工作及儲蓄支撐，生活壓力極大，惟搵工數月仍沒有回音，欲申請政府資助卻不合資格，慨嘆只餘下轉行的路。他質疑航班大減，貴賓室變相「可有可無」，國泰沒資金營運貴賓室而先向員工開刀。

國泰表示，有關機場貴賓室乃由第三方服務供應商索迪斯負責營運，就有關該公司與其員工的安排事宜，需直接聯絡該公司。

索迪斯未有正面回應裁員一事，僅表示疫情對旅遊及酒店行業造成前所未有的影響，索迪斯在港業務也受到直接衝擊，在現時困境中已用最大努力保障員工。公司在全球，包括香港地區推出「員工支援計劃」幫助受影響的前線員工，另已申請保就業計劃共兩期補貼，無薪假期亦是採取保留員工的措施之一。現階段無法預計航空業務何時可以恢復正常營運，深明受影響員工的擔憂，會與他們保持聯絡並提供支援。

炒撚晒班係Business Class Lounges 西口西面既臭閪

貴賓室果D水準使鬼副總廚

60咁多

魚蛋粉，狗也不屌

航運+vip服務
注定做炮灰

其實係自助餐
First都係ready to serve野

果間係Premium plaza

佢地唔識分

咁都有2200正評？

抄完之後咪請過一班新人

時間唔同 有咩好笑
89年有連登嘅話，成龍 梁振英都有幾千正評啦

3萬5千，我有興趣

請佢做私家廚師都好。

4630 請佢做工人

咁係咪代表你地當時思想落後?

炒完遲下回血再請返
唔炒人仲死多兩錢重

同保險狗一樣，個個都係Vice President
真係見得人嘅(副)行政總廚點會得3萬5一個月

冇人搭飛機就冇人用貴賓室
裁員好正常，唔通白養你? 有咩好質疑

LM

不如執左佢啦好嗎

講真，公司擺明蝕到入肉都唔炒得？停薪留職班員工又制唔制？

行政副總廚都係得35000，人工會唔會低咗d

國泰頭等Logue 質素有返咁上下，食完會再食

特別係企門口嗰堆閪口閪面國泰員工！行親入去左望右望好似得罪佢哋咁

煮埋D骨場自助餐水準，使撚請你咩

頭等個邊就好D，就算假笑都好，起碼識得笑騎騎。

飛雞不如

變中資

咁正常要幾多呀請問

呢個post 埋留言咩事...
大家份工好穩陣？ 定係仲係食緊屋企

行政副總都係得三萬幾？

國泰都好似有

掛名

抵死

疫下係咪腋下啲friend
好難聽

咁少，我以為唔攞支助最少要炒幾百人添

咪係，佢地唔會諗吓，
自己有咩諗錯咗，總之跟咗大風就叫無錯

關時間咩事，未有人屌嗰陣，
頭一班出嚟屌，就係話你班人錯，
正正係你最大班既人錯

後知後覺，淨係識跟大風，
仲話我無錯架，個個都無話錯

形勢變就叫落後？返去41年撐日本好過

兩樣嘢嚟

出左咁多個月糧都算係咁

篤航最出名係雲吞同擔擔麵

對

當年佢地鬧陳巧文、吹捧北京奧運

我就一次都無做過

而呢d人, 係唔反省自己點解咁低前瞻判斷力
唔反省自己點解咁低b
而係一味覺得, 總之多人係咁做, 我跟風就無錯

呢d就係阻礙香港進步既原因之一

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

形勢無變

係你判斷力差

我就從來無支持過梁振英,
係你自己當年睇唔透, 自己白痴
你自己檢討下

咁都叫形勢冇變 你喜啦 馬後炮係人都識放stop#dog

又咁講，2015年前我都仲有去支那玩，之後就真係不了，支那拆得太快，同埋監控得太緊要

08果陣我仲o係拉薩

兒登仔只係試過阿豬阿狗都入去, 像難民營一樣既PP

我無, 從來都無

你自己廢就廢啦

閱

其實去過支那都會覺得垃圾

以前去係純粹因為香港玩到悶

宜家就比錢我都唔會去啦

總廚唔係負責煮嫁

好一般咋喎
唯一好係拎水唔係bonaqua囉

同路
2008年我都屌緊支那架

一出西部大開發我就知支那風景無乜得淨，果7、8年每年都去支那長線玩睇風景。

08年西藏打完，果時唔識死照去，之後去過3次，火車，飛機同由成都入，每次見到都係狂起野，根本就係同支那建設鬥快。

四川最瘋狂，沿住江邊行幾日車都係水電站地盤，痴撚線既。

新疆我去果年係大戰完第二年，果時仲玩緊軟功但開始裝CCTV，同開始實名化。

最後去支那長線係去天葬同色達，點知而家都話要拆晒

拉薩唔係支那

殖民地....

本身筍工一份 慘

好穩陣 返office
因為疫情OT 補水多左 收入多左

撐你老母

國泰果邊喎師兄，梗係擔擔麵啦

得東方日日話國泰管理不善，除左原油期貨單嘢，仲有乜咁衰？若果話佢眼光差，都要同同業比較下，先知佢係咪咁差。投資蝕只可以話管理層風險管理唔掂，但查實整間國泰管理仍然一流。

果間野外判商黎嘅，唔係國泰

ching 好有錢
羨慕可以周圍走

係怕人了咗去first果邊

外判公司咋嘛

要同支那商業化速度鬥快，但越去越貴，所以支那每年外來遊客唔計港澳台係好少

食擔擔麵架wo

網名嚟啫，7仔丶老麥都有「經理」。 日日高登砌機一樣可以叫「工程師」。

一家四口每月開支達3至4萬元
咁就抵撚死啦

無錢咪拎綜援lo